Prottokoll sel 3mal Julis 1872.
Koos ollid kohto Peawannem  Ado Kandelin 
Jaan Epmann 
Jaan Raudmez
Kirjutaja H. Saarmo
21.
Kohtu ette astus Tallitaja  Jaan Saarmann ja kaebas, et  Ado Luht ei olle temma kässo peale mitte kirriko teed teggema läinud, ja sepeale sai  Adule käsk antud, et tulleb walla kohtusse selle kirriko teee teggemisse luggo ärra selletama agga  Ado Luht on ikka wasto pannud ja ei olle mitte tulnud.
Teise kässo peale astus  Ado Luht walla kohto ette ja ei wõinud sedda mitte sallata, et temma keik need kässud ei olle Tallitaja käest selgeste sanud.
Sepärrast et  Ado Luht  üks kord Tallitaja ja teine kord walla kohto kässo wasto on pannud, sai mõistetud, et  Ado Luht peab 1 rubla hõbbedat trahwi walla laekasse maksma.
Se mõistminne sai kulutud ja Ado Luht ütles, et temma sellega rahhul on; ja se mõistminne peab ka 1misseks Augustiks täidetud sama; on ka täitetud.
Ado Kandelin XXX
Jaan Epmann XXX
Jaan Raudmez XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
